\section{Installer du code de façon permanente}\etchs{3}{5}

Lorsque vous installez une définition de fonction en l'évaluant, elle
restera installé jusqu'à ce que vous quittiez Emacs. La prochaine fois
que vous démarrerez une nouvelle session d'Emacs, la fonction ne pas
installée à moins que vous n'évaluiez la fonction de nouveau. 

\`A un certain point, vous voudrez peut être avoir le code installé
automatiquement chaque fois que vous démarrez une nouvelle session
d'Emacs. Il y a plusieurs façons de le faire :
\begin{itemize}
\item Si vous avez du code qui est juste pour vous-même, vous pouvez
  mettre le code de la définition de la fonction dans votre fichier
  de configuration \tm{.emacs}. Lorsque vous démarrez Emacs, votre
  fichier \tm{.emacs} est automatiquement évalué et toutes les
  définitions en son sein sont installées. Voir le chapitre \cfch{16}
  <<Votre fichier \tm{.emacs}>>, page \cfchg{16}.
\item Alternativement, vous pouvez mettre les définitions de fonctions
  que vous voulez installer dans un ou plusieurs fichiers de leur
  propre et utiliser la fonction de charge pour demander Emacs
  d'évaluer et ainsi installer chacune des fonctions dans les
  fichiers. Voir la section \cfchs{16}{9} <<Changement de fichiers>>,
  à la page \cfchsg{16}{9}.
\item Troisièmement, si vous avez le code que l'ensemble de votre site
  va utiliser, il est habituel de le mettre dans un fichier appelé
  \tm{site-init.el} qui est chargé lorsque Emacs est construit. Cela
  rend le code disponible pour tous ceux qui utilisent votre
  machine. (Voir le fichier \tm{INSTALL} qui fait partie de la
  distribution Emacs).
\end{itemize}

Enfin, si vous avez le code que tout ceux qui utilisent Emacs peut
vouloir, vous pouvez le poster sur un réseau informatique ou en
envoyer une copie à la Free Software Foundation. (Lorsque vous faîtes
cela, s'il vous plaît ajoutez une licence à votre code et sa
documentation sous une licence qui permet à d'autres personnes
d'exécuter, de copier, étudier, modifier et redistribuer le code et
qui vous protège votre travail.) Si vous envoyez une copie de votre
code à la Free Software Foundation, et bien vous vous protégez et
protégez autrui, il peut être inclus dans la prochaine version
d'Emacs. En grande partie, c'est comme cela qu'Emacs a augmenté au
cours des dernières années, grâce aux dons. 